點解窮人會咁熱衷生仔?

最近個friend話老婆有咗 ，我當堂打咗個突，佢做marketing搵兩萬零蚊，老婆打份濕鳩文員，兩公婆連樓都買唔起，結咗婚黐屋企住唐樓仲要平時聽佢哋日日為錢嘈交，我真心唔明到底佢哋覺得自己準備好未

相反之前問另一個friend有冇打算生細路，佢專業人士老婆又護士夾埋搵十萬八萬，反而話驚養唔掂，要考慮吓先決定

然後諗諗吓先發覺，身邊生晒仔女嘅通常都係撈得最唔掂嗰班，搵到錢嘅就個個唔生仔情願去旅行到底係咪養兒防老呢個概念去到八九十後仲存在

專業人士搵咁多緊係唔想俾生仔女阻止自己周圍娛樂啦
相反有啲窮人就想快啲生出嚟養大佢等自己到時唔使做有人養

搏一鋪

就係窮先要生，等個仔比自己更窮，再恥笑佢，一代傳一傳

窮人唔留喺屋企扑野中出仲有咩做呀

支那狗一個生五件
香港人唔生

生仔=投資未來
長大之後推佢出去做野
家用當收息
必要時提高盈利
要佢打2,3份工
再將呢筆利息供養下一胎
等下一胎長大又推佢出去做野loop

生5個,每個大左比兩千你都1萬蚊個月啦

鍾意環保 唔用袋 慳番筆

冇得哂生活起碼都可以哂bb

窮人養仔同中產養仔個方式都唔同

窮人養仔為求畀個仔有得食就算

但有返少少錢嘅人會係想仔女有良好教育 入名校
學返幾樣興趣 有返幾技之長旁下身咁

邊同呢

仲要係嚟香港生
講到自己祖國幾美好到頭來嚟香港生根

就30歲
老婆同我夾埋搵5萬左右
屋企將其中一層樓收返俾我地住

佢有d想生 但我驚養唔掂

反而身邊有識既人搵2-3萬無樓無盛生1-2個完全諗唔透

老婆幾多歲？
太遲生都唔好

個個都咁醒 世界就無窮人啦

實係要有D死蠢無錢生仔搞到自已更加無錢 先中和到個社會

就28
佢都係咁講我雙親都好想我生

28都唔係好遲咋 而家大把人3字到尾先生

因為無錢
咪想有一個家庭囉
錢又無家庭又咪好撚陰公囉

有錢變相多左選擇

咁撚簡單的道理都唔明

所以娶老婆/溝女最好搵個細5年or above

我刷10個，有一個叻就fatfat
就算唔叻，正正常常都會養返自己
咁我就可以唔洗儲錢，唔洗計劃將來
佢地辛苦？佢地做低下階層？咁係佢地既事，我有人養就得

因為佢哋唔知屋企環境先係影響仔女成就既最大因素？

專業人士諗生唔生仔係從個仔嘅成長角度出發
由出世至大學畢業都諗晒

窮人諗生唔生仔係從自己條撚嘅角度出發
即係戴同唔戴套嘅分別

未必係窮人，而係低學歷
只係普遍低學歷既都係窮人

因為唔生其實係經過理性嘅思考得出嘅結果
生就係人作為動物繁衍嘅本性

免費娛樂

窮又唔生， 有錢又唔生， 得返社會上最有錢果幾%人生， 好似美國日本咁， 遲下勞動力就靠AI , 好似底特律變人咁

根據本座多年既觀察
你所諗既現實上係行唔通

你要明白三個和尚無水飲呢個道理
尤其適用係貧窮家庭
呢個局只有一個突破點
就係其中一個女嫁唔出
痴住父母住

除非你對自己人生同生存緊既社會十分滿意
如果唔係生仔都係拉多個生命受苦

窮到無嘢好輸
生個仔同痾舊屎出嚟無乜分別

生仔某程度係消費品

中產，可以玩車玩錶，去旅行

窮人冇錢玩，咪生個仔出黎撚下，享下家庭樂

其實冇錢嘅人生仔真係好不負責任，而且對個小朋友好唔公平

窮人冇得旅遊冇得玩車冇得貨金冇得玩寵物 生活咁空虛
咪要生番個黎 填補 你係香港賤養既話 其實每個月用幾千 大個左又可以逼佢養番你

睇吓嗰條友用條撚諗嘢定用個腦諗嘢

喺香港，識用腦諗嘢嘅，中產都唔會生

垃圾窮人死撚左佢啦

生仔，不了

有腦點會生個仔出黎比佢受苦

我同老婆加埋搵十皮都唔會生，喺香港呢個無未來嘅地方真係不了

生左件廢柴 然後發現自己好叻仔

防老

抽卡game咁
希望抽中ssr卡
幫佢地致富 養兒防老

你地屋企都有錢 中意生咪生唔生咪唔生
人地窮撚唔係搵十萬八萬都唔敢生啦

生多個容易上公屋

戴套啦屌你

你以為
話你阻住佢去賭馬打麻雀咋

勞動力。其實世界如果冇窮人。富人會好撚慘

Lm

我有個小學同學
老公做廚，佢自己做侍應
而家有左第三個，準備生
生三個真係痴撚線
見佢平時兩個細路都著得好寒酸，生出睇應該係窮養算數

窮人生仔就好似年金計劃
窮養個仔十幾年
再要個仔養返佢幾十年
幾抵做

ai

如果窮到自己都養唔起，就唔好生仔啦

如果養得起自己基本生活，但無乜娛樂，通常夫妻關係麻麻地，巧婦難為無米炊，兩口子對住四面牆，有D就同屋企人同住，如果完全無productivity會引申好多家庭問題。

之後佢地就會諗扑野生仔，諗住大家可以弄子為樂，分散注意力。有D長輩甚至會課埋金俾佢地，諗住弄孫為樂，有人課金就梗係去馬啦。反而我覺得佢地未必會諗到養兒防老咁長遠。

因為你覺得自己唔係窮人思維
可以J下

傳統思想 養兒防老

老一輩就抱孫開心 唔係你養緊係開心啦

真 窮人就生幾個
有親戚月入十幾萬都唔生小朋友

窮人父母成日FF小朋友乜資源都冇都可以靠寒窗苦讀成才
甚至覺得屋企夠窮可以刺激下一代發奮讀書脫貧
食麵包，着二手淘寶衫，讀屋邨學校，唔嘥錢玩其他活動，放學搵老爺奶奶湊

相反，有錢人生活有講究
覺得生小朋友要畀錢佢學呢樣嗰樣
買新書，用靚書包靚文具，玩課外活動
仲需要時間親子教育，唔放心畀啲冇乜文化嘅長輩湊
咪覺得養唔起

知識水平偏底, 娛樂較少, 只識做愛為樂.

享受過程

我私樓準備外國讀名校專科postgrad 男朋友公屋ive 佢老母叫我第日生個幫佢換間大公屋 痴撚線 一早講左唔會一齊住唔會生

第時靠個仔養

智力低：自我增殖
智力高：自我增值

以前冇internet冇得睇av打丁

生黎第時比個仔怨無父干，笑老豆廢老

大家似你咁講 純香港人好快絕種

窮人諗野唔會諗咁多，覺得窮養都無所謂

比較有錢的人知道佢地知識地位都係用錢堆砌(錢買到朋友，關係，知識)，考慮好多野

其實大家都幾負面

結左婚既家庭有小朋友好正常，無需要咩都太陰謀論或者計過晒有著數先做，大部分香港人只係用物質黎衡量事情，個價值觀錯晒，你地都實有人出生於非富貴家庭但自己有成就啦

考慮咁多野，咪又係要死

到時帶埋d錢走咩

仲有班垃圾mk妹
得個18歲就有左 工又無份
都唔知生黎做咩

個細路童年冇錢會好慘
又唔係話要好有錢到離地果隻
不過讀屋邨小學都有分窮同唔窮家庭

唔窮家庭已經唔算有錢，
但都可以俾個細路每個星期6日出下街食餐廳，飲茶，去冒險樂園，去行街睇戲。

放暑假去亞洲國家旅行。

得閒又可以買下書買下玩具。

可以搵啲唔出名嘅老師學彈琴。。。Etc

咁你諗下如果連以上已經唔算有錢嘅物質享受都提供唔到，

個小朋友童年會幾困苦空白

係細路都想玩想買野玩嫁啦，
大人咪又係恨發達望買樓，想有架車溝女周圍威
點解唔准小朋友有物慾?

中產養個仔，佢條數一個月搵十萬都只係岩岩好
包括啲咩呢？
一樣既生活質素，一樣去旅行
一樣揸番架靚車，老婆要多一部車
老婆要湊仔唔番工了，梗係仲要請個工人股侍老婆做家務
Bb大個啲就要去補習準備入名幼，
入到名幼，又要繼續補習玩音樂學語文上埋運動堂，最好佢星期一至日都係到上堂，咁先夠競爭力

其實，一個人唔識得知足滿足，比佢搵50萬一個月都係唔夠洗

都痴線
而家有左一撚定要生出嚟咩
生出嚟扔去孤兒院或者直頭落撚左佢，冇眼屎乾淨埋。
得18 22歲就生仔，之後成世俾個仔捆綁住

但你可以諗一個生仔無私嘅原因出嚟嗎？

窮有咩問題，笑人窮好開心?我話lihkg全部都係有錢人你信唔信先?就係你呢d人成日笑人窮，搞分化，你唔洗追求平等社會啦，反正係你眼中窮人就抵死

鐘意小朋友都係一個理由，傳宗接代又係，你好多錢搵繼承人又得，係香港生仔根本唔會餓得死佢

照顧一個小朋友除左錢仲要有愛
你可以好多錢請人照顧之後自己乜都唔理，但佢成長一樣有缺陷，無同父母相處既過程同回憶

佢地好自豪
18 22歲就做人老豆老母 窮撚佔大多數
有部份未到22 23歲已經生2件 亦都聽過住公屋都生3件
我一路唔明咁後生就生仔為乜？

一山還有一山高，你係誠哥眼中咪又係窮人

笑完人開心d你就繼續啦，網路世界又唔洗睇底牌

出生於呢個咁多蝗嘅香港
生咗出嚟都同而家啲00後冇分別
佢好快堅持唔到佢同朋友去食海底撈去東門shopping飲喜茶玩抖音
父母有幾純都冇用

其實人地點關你撚事咩

1）享受上位權力

成世人都未試過

見到人同你一樣咁慘有比較開心啲
子日：同非洲兒童比較下，你好幸福
但非洲兒童咁遙遠
不如自己創造一個
得閒可以合法打下佢哋
咁大個仔都未試過可以打人
我輩份大佢講嘢即係駁嘴
即係錯打得
最緊要係佢哋大個會感激返我打佢

2）完整自己人生， 融入社會

做咗父母，可以多好多話題
社會由癈青，馬上定性你好爸爸，好媽媽
兩個養五個好辛苦

3）養兒防老

養佢十八年，佢養返我五十年

一個唔覺意做到咩醫生律師，發達

窮撚就係窮撚，永遠冇plan，話生就生

ok
全部自私理由嚟

社會資源有限
佢地之後投票又影響到你
你支那長大先覺得唔關你事

窮閪生窮閪

窮閪真係好撚鐘意生仔

你講果類係窮到就黎無飯開咁，事實上本地人有幾多去到咁極端?

唔係無物慾，只係唔好過份追求物慾，今個星期放假可以去海洋公園玩，下星期你可以帶佢去樓下公園同其他小朋友跑跑跳跳，平衡返生活有親子時間，有同其他人相處時間

5萬收入有樓住，睇唔透點樣養唔掂
定係其實你唔想湊

以小博大，生出嚟小朋友享受社會福利，
其衣食住行最低消費，然後每日灌輸孝道，
百行以孝為先，天地父母，
細個要節衣縮食為父母分優，
少年要自食其力勿拖累父母，
成年要力爭上游再反哺父母，
為左頭家，你應該點點點。

功成即在父母，失敗則己過也。
天下無不是之父母，我屌你老母！

生仔唔會問個仔想唔想出黎，肯定係你想要先會有佢

係 識人老豆老母夾埋先搵20000（講緊而家，唔係細個）
生3個 出黎做野要求仔女每人俾1萬
1萬唔係家用喎 係零用
其餘屋租水電煤仲要三個人仔女夾
最慘既係 佢地都搵唔過2萬..

如果係香港既話每日150個就算佢地一個仔都唔生都會係50年內失去投票權

第一個都祝福佢
第二個都有D過份
第三個直頭想問佢係咪打算政府養
最過份係生完係耐又有
你成年無西屌係緊火
好撚心拎番個套啦

如果兩公婆本身關係有問題既話，生仔只係會令到佢地有更多野嘈，因為兩公婆對點樣教仔會有分歧

呢個社會幾時都係唔平等嫁啦，
你窮你事，你死你賤，咁都唔明？
睇得多tvb呀？

我已經決定咗
如果我俾唔到將來嘅仔女讀到國際學校
就一定唔會生

Ching 好波
窮撚永遠都多多藉口

做愛係免費娛樂

搵十萬定兩萬 同生唔生小朋友係無直接關係
搵十萬等於識教 識養小朋友？搵兩萬就唔識？

人工高 唔想生小朋友既人
各有原因

但簡單一問
你地父母生你地既時候 搵十萬一個月嗎？不是基層嗎？
你地宜家睇唔起自己父母嗎？

打咁多字都唔知你up乜鳩

其實會諗生仔是否自私的人多數唔生，反之亦然

利申，HKU,有女朋友，廢時俾人老屈溝唔到女既loser酸人生仔有家庭樂

DNA延續=重抽

第三世界國家婦女欠缺避孕知識, 而且女性地位低微
嬰兒夭折率亦都好高

三個小朋友慘囉

兩套價值觀，有人開post講d好人好事就個個追住正評，講其他話題就你死你賤

咁落去真香港人應該愈來愈少，因為個個都唔生，反而支那落黎d人係咁生，好快換哂香港d血

你plan幾多野又點，今日都唔知聽日事啦

好on9 呢個概念 肯定先苦(洗錢讀書呢樣個樣 )但本身都窮 自己都麻麻地夠洗 仲要養多件 至於後面甜唔甜 睇運
生出黎之後壓力大自殺
出黎做野唔比錢你 本都收唔返
窮人生仔養兒防老正仆街

玩寵物 ？～俾動物 玩咋

華人社會嘅生育 = ponzi scheme，生仔 = 拉下線

送唔到出外國我都唔生
就算送到 仲要唔影響我現有既生活質素先會生

我以前都係窮撚黎，當時個女朋友同我講好想生仔，覺得人生一定要有先係完整既，我當時同佢意見好大分歧，因為我知我同佢都係冇錢，就算生，個細路只會辛苦，我同佢又辛苦

之後過左幾年，我開始搵到錢
生活質素有改善 去旅行唔再限台灣泰國
一年買幾個名牌袋比佢，食米芝蓮

之後有一日，我走去問佢你而家仲想唔想生

佢直接答我
如果生完會無左啲channel gucci prada
佢寧願唔生

仆街 咁都真係肯俾 1萬 ???!!!

香港咁既環境仲生個小朋友根本累左佢
認真真係唔好生

希望你現實生活中唔係憤青而係個對社會有貢獻既人啦

有冇人諗過呢個問題

兩公婆去結紥
之後日夜中出
不過睇怕連手術都冇錢做

不嬲都係咁，一沉百踩嫁啦

就算香港人肯生你都唔會夠支那落黎咁快

有個好耐無聯絡既朋友
Fb見到佢早一兩年就生左個
成日都話唔夠錢用
早排又話再有左

窮人生仔正仆街

廉價娛樂

的確呢個係現實

但事實上咪又係見風使舵，其身不正仲好意思鬧垃圾會班人

開呢d post為乜好撚清楚啦
成班兒登仔跟住講以為好好笑

我覺得要理性d
唔可以一刀切話返大陸消費就有問題，
好多人去日本旅行都唔會叫奶日卦？
消費者係理性，覺得邊度性價比高就去邊度

請問你一句 你老咗係咪指望一定要人用錢養你？ 個仔有機會唔生性唔照顧你你會點？

唔好諗住政府果幾千生果金夠食住夠洗 甚至唔好同我講你衰極都有綜援呀！

你覺得你夠錢退休養自己 細路廿幾歲會怨你窮無問題既 咁你咪打一打囉

基層公屋後代答你

父母淨係生我一個，咩資源都擺哂落我度，我有自己房有錢買自己玩具同讀大學唔駛grant/loan，當年畢業好好醜醜都叫搵到份好工

而我有啲朋友同我差唔多背景，但父母生2/3個，房又要逼，唔好講空間，私人嘢基本係無，讀書邊有心機，最後讀完中學出黎撈，渾渾噩噩幾年

大家都係窮大家都係對子女有愛，但出黎嘅效果差天共地，因為唔識得善用資源

諗緊三兄弟搬出去架啦 但佢地又傾唔岩地方
加上佢地又有個觀念 益老母好過益街外人
有咁既諗法真係實被父母食住

香港人保持生育率，支共都一樣換你血，仲要係由思維入手
點都有7/8成後代讀普通學校普教中，香港係死症黎，港共政府無諗過幫我地香港人

咁咪係囉
既然係自私
點會唔負面
唔好講到好偉大咁

唔留意政治 只關心自己既人咪無社會壓力囉！ 講真咩人先會係依加既香港無社會壓力呀？ 得港猪 mk 警犬 新移民囉 因為香港都唔係你地屋企 你地只係寄生蟲黎咋

窮人生仔正仆街
呢個真係連登仔無教錯人

今時今日生3個真係唔知點養
8-90年代經濟好生2個好正常 大家都應付到
但依家個個唔生 好明顯就對比以前經濟壓力大好多

同埋傳宗接代觀念窮人特別重視？

基本上身邊好多degree or above嘅同輩/同事都係咁諗
所以佢地搵錢廢勁有個譜

跟本識經濟窮撚都唔會生
Qe時代只會係資產換錢
知識變得唔重要

屌我老母!一生生四個,一家六個人迫撚到仆街。

無樓畀樓
你講嘅情況一係7/80年代公屋潮，一係新移民
今日有手有腳排公屋單人都要十鳩廿年，夫妻排都7-10年，仲要壓低自己收入

由細到大乜撚野都要爭,爭電視,爭沖涼,爭屙屎,爭電腦。
D同學住公屋都有自已一間房,我就要屈蛇。
讀書唔識人地有得補習我無,結果打份垃圾工

當窮人父母有八十歲命，喺三十歲嗰陣生仔。只要養個仔廿二年，佢就會出黎做野比家用。當佢好好醜醜fresh grad搵萬中，比四分一人工做家用。都有成3700蚊個月。

如果要循正當投資每月有3000，當每年5%回報，都接近要一球野本金，窮撚父母撚有咩，梗係生仔化算。而且個仔會加人工升職架嘛。仲未計個仔有機會係專業人士，一出身三皮野嗰種（護士，工程師，乜乜治療，教書，紀律部隊幫辦）仲和味。

而呢個時候窮人父母只係52歲，開始進入人生最多病痛，最需要洗錢同有人照顧既年紀。仔女有樣野優勝過股票，就係會包埋生養死葬。照顧父母到死，賺多左80-52-22=6年時間包埋身後事同每年拜祭。

你係窮撚父母你都識揀啦

同感，我同太太搵成十萬以上唔使供樓唔使交租！我地都唔係幾敢生仔！

窮人思維:生個仔等老左有人養返自已
富人思維:我D錢多到退休都用唔哂,生個仔益下佢

而且留意番，生仔既marginal cost係愈生愈低的：（生兩個仔既成本）係會低過（生一個既成本x2）。但股票就唔同，好均真要一股一股咁買。生仔的確係抵到爛既長線投資產品

窮人無概念要避孕
扑野時無諗清楚後果
短視 誤判自己能力
但其實又唔只係窮人
係香港誇張

男搵兩萬幾女人搵萬幾
其實係香港都唔算窮啦
兩個人唔生已經有能力出黎租樓住
當你兩份夾埋三萬五
有一萬五去左租 雜費
每個月每人都仲有一萬洗
慢慢儲下得閒仲可以去旅行

但一想有家庭就幾多都唔夠
之前個老細意外有左
本身生意岩岩上軌道
兩公婆落手落腳做
依家除左要請多啲人
趕住擺酒結婚
仲要養埋仔
打亂晒所有企劃
為左慳多啲賺多啲
原本每日已經做十個鐘 繼續加碼賺多一蚊得一蚊
做老闆黎講真係可悲
未準備好就唔好成日想扑野中出啦

實質例子，好多基層家庭就好似我上述一個朋友咁，佢當年廿歲，有一個十七歲同1歲嘅細佬

根本啲窮撚老豆就係畀條撚話哂事，個腦係唔識諗嘢

傻既 生出黎一定養到你再講啦
依家幾多廢青仲要屋企養返轉頭
仲要唔一定關係好
實養你架咩

純睇金錢cost，可能係，但未計湊仔教仔帶佢周圍玩嘅精力同時間

窮人生仔係滿足自己，中產生仔就係諗點樣滿足個仔，有錢人就滿足晒兩樣野。Facebook 度睇親果d生左仔既fd，多數一係就好有錢一係就住公屋，幾乎冇中產架

唔好話貪啲嘢係假夠曬平
真係咁好嘅就唔會咁多黑心嘢啦
大陸人諗辦法落嚟 又結婚又攞身份證
香港人就做返隻豬上返去
咁鍾意上去咪搞到大陸自我感覺良好
落嚟開喜茶 海底撈 等班猪消費得咁開心囉
行轉旺角好似返左大陸咁
大大隻字寫住海底(撈殘體嘅)
淨係諗自己鍾意上去消費 自己開心
唔好諗住冇後果先得啦 帶哂啲蝗落嚟
之後又怨：冇曬純香港人啦好多水貨好多大媽呀
又唔諗下邊個造成
成日都見到啲港女post ig幫大陸平反
又話支付寶好用又話方便 大陸越嚟越進步 啲嘢越嚟越好食
就想同佢哋講：係呀 咁多先進嘅科技畀你享受 唔好返落嚟 唔該

中產好清楚自己能力所在
如果唔係有人逼
寧願選擇 兩公婆低壓力生活 多過生仔出黎捱
十幾廿年前已經係咁
然後兩公婆賺夠買到樓之後咪養隻貓養隻狗當係自己小朋友咁

用間屋+孝義迫有幾難？當你搵得萬鬆啲，你寧願出去租劏房定交家用？唔交就鎖門，單單打打你。無乜後生仔有本錢say no既，你睇下上面啲reply就知

窮人就係因為time cost低，而monetary cost高，所以先中意生仔。

道理等同你見啲公立醫院排幾粒鐘睇醫生既人，九成九係新移民/老野一樣。

傻啦
你逼到幾多
你真係當啲仔女生出黎係公仔注定要操控
係咪新聞睇得少啲仔女斬鳩死啲老豆老母
仔女都係人黎 係要相處
你逼 人地都會反擊
一樣大把人會離家出走搵方法生活落去
咁樣逼仔女好唔好意思叫自己做老豆老母
社會悲劇就係咁發生

你下下用咁extreme，斬老豆老母既case黎計無野好講。

但我相信普遍既基層仔女都係比間屋+孝義既雙重鉗制而需要比家用

因為佢地覺得養兒防老呢個思維係work 既

達克效應（英語：D-K effect），是一種認知偏差，能力欠缺的人有一種虛幻的自我優越感，錯誤地認為自己比真實情況更加優秀。簡言之即：庸人容易因欠缺自知之明而自我膨脹。

Exactly

富人愈富,窮人愈窮。原因有三:
1.自信心
有錢人細個有電視上面玩具,中學讀書有IPHONEX名牌書包波鞋仲有錢同女女出街玩。而你班窮撚只可以望住人點打飛機,溝女。
到出黎做野自信好重要,有自信既人夠膽做新嘗試,講野帶說服力,人是習慣性的動物,當你一直輸給別人,你就會覺得以後都會輸,這是一種潛意識。
2.學歷
窮人讀書唔識無人教,除非資質高,比你入到大學,仲要神科,出到黎做野搵到份好工。
富人讀書唔識可以請補習老師,升唔到大學可以去外國留學,到出黎做野可以靠父母工作上的關係搵一份高薪風流工。
3.起跑線
窮人一定要幫人打工,然後創業,繼而發達。
富人就算唔做野,將來都可以繼承父母的家業。

獨仔咪唔怕
一齊住就畀家用，自己出面有家庭嘅就一定無恆常家用

咁你講考義就唔好講到必然咁
盡唔盡考義唔係你生出黎就有
係你點養大個小朋友
香港大把破碎家庭
又家暴又乜乜柒柒各種原因
個小朋友長大後對父母考唔考順係後天形成
你就生之前已經計晒數係越生越著數係錯判
成日講相信相信
根本你就盲目認為香港普遍家庭都係窮 但完整幸福

就算係 以呢個基準黎計其實第時小朋友讀咩做咩都係由佢選擇
你點知佢搵個份工唔係低人工？
例如做咖啡師做極都只係得萬零蚊
或者佢開頭個十年都唔係好知自己想做咩 三十歲個人先定
如果靠佢養就死得啦
你呢種睇法正正反映左窮人短視 缺乏完整考量既一面
就好似我老母成日問我幾時結婚生仔一樣
當你分析比佢聽
佢只會一面樂觀答你 實得既 一定有方法

因為可以博一博，個仔將來系醫生律師，比番父母好既生活，簡單d講，自私lan

3字到尾生好大風險, 除左bb有唐氏嘅機率高好多,
媽咪產後復原都會差d同耐d,仲未計老左湊b體力上又差d

我就係反對窮人生仔先打上面咁大篇野，去證明佢地自私自利喎

咁你就唔好啲口吻講到都好似認同呢種想法係可行咁

索性飛左條仔啦，you deserve better

當生仔果對搵三萬零四萬蚊，以非專業人士家庭收入算係咁

反而專業人士果pair我當八萬，扣番護士三四萬
即係個男隨時都係四萬
以專業人士黎講算低

仲有三萬vs 八萬，分別唔會好明顯

明顯既 當唔計買唔買樓
租幾大 afford 到加租就有長遠穩定啲既家庭生活
可以供埋部車

3 萬黐屋企唐樓，8萬自己租
其實冇乜分別

搵十幾萬一個月就開始有明顯分別

無分別咁你記住老闆加你人工個陣唔好要
多五萬洗都無分別

冇明顯分別同冇分別
你睇唔到？？？

因為班支那狗唔知點解 腦裏面有種叫「開支散葉」既思想

個撚個以為自己係皇帝 要幫家族留長子dick孫

有樓都養唔掂？

三萬同八萬都無明顯分別
得啦 你最叻
全世界都為左啲無明題分別既野勞累一生
得你看透世事

第一pair 有樓住慳左住噴

得啦，比你贏

租樓一萬幾千
但唔洗睇屋企人臉色
都仲有六萬零萬洗
有病可以即刻睇私家
唔養車當你返足三十日工
每程150 日日坐的士返放工都只係9千
仲有萬零蚊洗費鍾意旅行就旅行 想食幾貴就幾貴
點樣無明顯分別？

三萬就有三項自由
六萬零就有六項自由
點樣無明顯分別？
當人地可以日日坐的士返工
三萬個個就朝朝晚晚逼車受港鐵氣
點樣無分別？
三萬個個每餐計到盡
八萬個個食乜都得
有鬆動錢自然想投資增值
八萬個個儲一兩年錢就可以投資搞盤小生意
你三萬個個仲係每個月計到盡先夠洗

多一倍錢都無分別我真係唔知呢個世界仲有咩分別
我覺得你勁呀 睇得開

今次我真係屌你老母臭閪

瘋狂生仔,人造天才

我就係長子嫡孫

但我係唔撚7會生

同老豆老母基本上一年見一次

嘩，原來分別真係好大
終於知啦
學到野，多謝你

唔關有錢同無錢問題
生小朋友可以凝聚成個家庭
屋企人見面都多左
如果你無家庭觀，同你講都哂9氣

做一個咁重大既決定 唔洗諗過度過先做？
用物質量度代表好基本啫 窮定有錢都會咁做
有錢有腦啲既會諗埋點培育仔女軟實力

你天真到覺得窮人唔會咁勢利？
愈窮愈蠢既人只會愈自私 哩啲唔難觀察掛

同全部女人都係雞理論一樣
係連登仔日日吹奏個理論者
你估現實真係呀？

識好多唔同階層都有生

凝條閪咩

家庭唔撚洗錢營運呀？

盲點發現

要有小朋友先凝聚到家庭見多啲老豆老母
你依啲思想正正突顯窮人生仔嘅惡劣思維

因為窮人覺得生存到就得, 唔駛理個仔有無生活
有能力既人先知道咩叫生活, 只得生存不如唔好生

呢個年代一係極有錢會生，真心想培養精英出黎
一係極窮會生，生出黎呃like on99
中間果班就有錢自己去玩算

問下連登仔既老母咪知

你係8,90年代穿越過黎 ???

發窮惡呀

你附近無公園?香港無郊區?覺得無用咪拎晒去起樓囉

佢仲停留係自己既年代
而家d小朋友唔係咁養架啦
唔多唔少要物質堆砌下
果時我呀媽都未有等手提電話啦

唔洗認真，你都唔會有機會知道每人有幾多身家

唔好話搵兩萬零蚊啦
搵萬幾都都生啦

原本你真係死窮撚黎
貧窮限制了想像,夏蟲不可語冰
我淨係知10個窮撚8個都有成長缺陷,窮撚父母工作時間長大多都無同父母相處既過程同回憶

相反有錢人大把時陪自己仔女,醒下啦柒頭真係以為有錢人同你地班垃圾低賤臭柒窮臭既死窮撚一樣一日做10幾個鐘奴隸

岩，唔多唔小都要，但唔係全部，你咪又係咁大

有公園但根本唔會有小朋友玩

下，有錢同窮都可以唔陪小朋友，呢個係心態問題唔係物質問題，你估下賭王每日幾多時間陪小朋友?

我當你係專業人士仲忙過打份牛工啦

你幾耐無落街?定日日朝早訓夜晚醒

你唔plan冇所謂，唔好生下一代出嚟陪你涯

比較係人性嚟嘅，比如個個同學修學旅行去英美澳洲歐洲，而你屋企去惠州怎至長洲。真係童年陰影嚟

你做人咪又係涯
有錢人你估無壓力既咩

人比人比死人
你應該永遠都唔會開心

知足常樂

種族清洗。mission completed

細個的時候會，覺得唔fair會難受。大個咪學識睇開咗，人生從來無公平但有權利爭取嘅

代價*

有錢人既圈子一樣有是非比較

所以最重要係心態

窮人生仔:
1) 養兒防老
2) 人生無目標無嘢做

唔想佢大咗冇地方住要瞓街
冇多1層樓都唔會生

啱啱結婚嗰陣就知道因為要供樓所以唔生住。而家過咗三年半，老婆啱啱考到CPA, 我又差唔多碩士畢業先決定造人。

結果預產期將會係我畢業之前兩個禮拜

正常人要生有幾難唧，校啱時間中出咪得囉。係驚擔心俾唔到好嘅生活佢先唔生住咋嘛。

起碼想學下課外活動都唔洗膽心錢銀問題呀，想去下旅行都唔洗就住就住

正常

真係好中point

冇錯，窮人唔會有夢想，
想學乜都唔比，
結果自學七年都不如人地跟人學兩三年。

唔比你追夢，讀搵食科，做唔鍾意既野，咁就一世。

幾多窮人既下一代成世就係上一代既工具，有錢至少可以比下一代放膽做自己想做既野。

平有平養，住公屋，學費政府比，
校服著啊哥、家姐二手，自己房都冇間。

窮人生仔投入既資源根本可以去到好低，
係有錢人先會諗過度過。

有錢又好、窮又好，
點解要生個人出黎完美自己既人生咁自私？
返去玩模擬人生la屌…

我都發覺，我中學同期，學長都結婚生埋

連登仔睇人生仔嚟嚟去去都係
窮人生仔就養兒防老，有錢人就通常唔會生

現實生唔生仔根本唔係咁
窮人生得多你估唔洗錢養，用幾十年時間去換你幾千，分分鐘少過生果金嘅家用，一個唔該你有起咩事仲要父母操心點去救你
有錢人你估佢唔想生，個個三四十就開始想定落嚟，然後發現生唔到點點點，一係人工授精，一係飛咗而家個老女人，同件18，22閃婚。個老女人之後就成為連登仔口中嫁唔出恐撚怖更年期女上司

次次連登有人提出一個偏激得嚟好笑又有攻擊性嘅觀點就會成個論壇跟風，隔一陣又開個差唔多嘅post「討論」下，但內容風向都大同小異，一有多啲唔同聲音就插到你仆街，直至永遠

想生既，有無錢都會生仔

其實你地唔係富貴家庭出世既個個都講到咁慘會唔會厭世，定係我認真左

去到最後又有班撚屌唔好咁認真

諗起哩套

但係亦都會有人諗過度過先決定生囉，起碼我係咁。

同老婆拍拖嗰五年半：咪玩啦，未婚懷孕
啱啱結婚：咪玩啦，搏殺期丫，唔使供屋供車擺酒咩
真係要幾年之後，大家都upgrade好自己先覺得係時候生小朋友

見到啲先上車後補飛嘅，到而家咪又係痴住屋企住，成日呻話唔夠地方用

你係咪計漏左經濟周期？
三期零四萬個pair唔會俾人炒？

但我識好撚多超有錢唔洗憂都生兩個或以上，點解釋？

你識唔撚識架

現實世界咪就係窮人不斷生囉
不停製造悲劇囉

所以而定窮人唔好生仔呢個概念係新一代有讀過下書既人當中咪emerging 囉

老老實實
窮人生仔真係好大既賭博
樓都供唔起學咩人生仔
咪不斷世世代代窮落去咁loop囉
無間地獄黎

負皮左
因為我覺得專業人士就係知要養一個專業人士有幾貴先唔想生
反而覺得唔係因為會阻到自己娛樂
窮人就真係算鳩數

登個小朋友慘
小朋友未出世已經為錢嘈
呢對夫妻注定離婚
打從娘胎就要諗跟阿爸定跟阿媽

其實班人都唔知拍拖結婚未
人生去到另一個階段追求既野就會變

但要知道生仔有年齡限制，女人高齡之後就養下貓狗算啦

兄弟姊妹咩組合？關係如何？

即係用個仔黎滿足你個人生追求?

其實會生仔既人係咪覺得人生好正好好玩?

頭先係電視睇到係非洲兒童皮包骨既慈善機構廣告。

幾十年前d非洲兒童都今時今日都係就黎餓死咁。但邊個生佢出黎？

我再google下非洲人口，原來成13億，仲多過南北美洲加埋！

其實唔生咁多咪冇事囉，佢地又唔係全民餓死，明明一代代繁衍到落去，仲越來越多人！

要保育不如保育歐洲白人啦，佢哋就黎絕種喇！

你係咪覺得夾埋搵五萬好多？

我兩公婆夾埋搵10萬一個月又有層就供完嘅私樓都唔敢生啦

行一轉公屋區就知道一街啲老母都係拖住起碼三個細路。佢地根本唔會唸住俾啲仔女上一堆興趣補習班增值。DSE讀完之後就要出黎做嘢自己搵自己食。呢個年代既人只會貧者越貧，富者越富。

養兒防老

投資係有風險，但佢地會覺得搏得過

租樓先係日日賺
點解要買

窮人生仔唔識整人造天才,天生天養先最PK..

窮人唔知自己係失敗作
以為細路天生天養
將失敗既傳統延續落去

而另一邊廂 正常人望住呢堆失敗作
覺得教育失敗率好高好撚大壓力

我一直覺得窮人生一個都ok,起碼的資源可以畀曬佢;但如果生兩個或以上;我就絕對唔支持。

搵過條女啦

佢係拜金既當初唔係揀我啦

有錢人有錢做寄托

窮人得仔女做寄托

其實你老豆老母生你出黎做咩？

窮人生仔正仆街

而家講梗父幹既年代。。。
到時仔女大個真係忍心睇住佢打份低下階層既工？

有錢人有留錢養老嘅話，老咗都可以食自己

窮人，哈哈，生幾個出嚟賤養，橫掂養多件又窮，唔養都係窮，博佢大個發到圍，以小博大，發唔到圍噉點？咪又係噉，窮囉。

我唔想害咗個仔，唔生。

窮人生完只比飽飯小朋友食，
又冇錢供佢地去好學校讀書
養到18歲讀唔成書就可以出黎搵食
比家用養埋自己，不知幾醒

係知足常樂就好，咁麻煩啲父母唔好將子女同隔離陳師奶比較，大個又怨搵得唔多俾得少家用

咪係
唔做愛有乜娛樂

老老柒柒
生仔既錢拎黎嘆下仲好
利申冇咩傳宗接代既概念

咁佢思維有無跟住進步先

因為窮人冇腦 所以鍾意生仔 生仔之前冇為個仔計劃

同樣係80後基層公屋出身係家中獨女，老豆唔生性爛賭但係呀媽打份藍領工都捱大我唔使借grant loan讀大學所謂神科依家打份餓唔死自己既工。中學上咗公屋後有自己一間房，難聽啲講句好過啲普通中產住私樓要兩姊妹share一間房既同學，起碼有自己既小天地私人空間。
睇唔睇得起父母係在於佢地有無心栽培個細路，我對於我老豆無乜感情，呀媽就都會俾夠家用同埋屋租水電煤我都俾晒。

何謂思維進步先 好空泛